{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006137",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000560",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "간월사\n\n(澗月寺)"
    },
    "text": "澗月寺 (澗月寺)\\n\n蔚山広域市蔚州郡上北面に位置するのは、三国時代の新羅の僧侶慈蔵が創建した寺院です。この寺院は宗派に登録されていませんが、地方の人々から注目を集めています。また、この寺院は「肝月山」という地名にちなんで、肝月寺とも呼ばれています。この寺院は、新羅時代の高僧慈蔵が630年代の初めに唐に留学する前に建立されたと伝えられていますが、一部では留学後に帰国してから建てられたとも言われています。当初は大きな寺院でしたが、頻繁な倭寇の侵略によって次第に破壊され、昔の姿は見ることができなくなりました。1635年に明彦によって再建された後、1673年には様々な種類のお経が刊行されました。しかし、1836年には大凶年と呼ばれる出来事によって廃寺となり、現在は1963年に宝物として指定された遺跡が残るのみです。その後、地元の人々が力を合わせて庵を建て、石仏坐像を奉納しました。現在残っている建物は、テウンジョンと寮舎のみであり、規模は小さいですが、石仏坐像は新羅時代の歴史を証明する重要な遺跡です。1984年には、肝月寺址が東亜大学で学術調査を行いました。また、肝月寺址三層石塔は最近まで崩れていたものを復元させ、1997年10月9日に蔚山広域市に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "澗月寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "澗月寺は蔚山広域市蔚州郡上北面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "澗月寺の創建者は誰ですか？",
            "answer": "澗月寺の創建者は新羅の僧侶慈蔵です。"
        },
        {
            "question": "澗月寺はどのような名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "澗月寺は「肝月山」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "澗月寺はいつ建立されましたか？",
            "answer": "澗月寺は630年代の初めに建立されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "澗月寺は一度破壊されたことがありますか？",
            "answer": "はい、澗月寺は頻繁な倭寇の侵略によって次第に破壊されました。"
        },
        {
            "question": "澗月寺は再建されたことがありますか？",
            "answer": "はい、澗月寺は1635年に明彦によって再建されました。"
        },
        {
            "question": "澗月寺には何が残っていますか？",
            "answer": "澗月寺には現在、テウンジョンと寮舎のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "澗月寺はどのような重要な遺跡がありますか？",
            "answer": "澗月寺には石仏坐像があり、新羅時代の歴史を証明する重要な遺跡となっています。"
        },
        {
            "question": "澗月寺はどのような調査が行われましたか？",
            "answer": "澗月寺は1984年に東亜大学で学術調査が行われました。"
        },
        {
            "question": "澗月寺址三層石塔は何のために復元されましたか？",
            "answer": "澗月寺址三層石塔は最近まで崩れていたものを復元させるために復元されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 335
    }
}